{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "9ef35131",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Para resolver el item (c) de las preguntas en la imagen anexada, debemos demostrar que la ecuación (8) se puede escribir matricialmente como $ y = F^{-1} c $, donde $ y = (y_0, \\ldots, y_{n-1})^T $, $ c = (c_0, \\ldots, c_{n-1})^T $, y $ F^{-1} $ es la inversa de la matriz $ F $ definida previamente. Usaremos la información del enunciado y los resultados anteriores.\n",
    "Razonamiento:\n",
    "\n",
    "Definición de la ecuación (8):\n",
    "\n",
    "Según el enunciado, la ecuación (8) de la Transformada Inversa Discreta de Fourier (IDFT) se da por:\n",
    "$ y_k = f(x_k) = \\sum_{j=0}^{n-1} c_j \\omega^{-jk}, \\quad k = 0, 1, \\ldots, n-1, $\n",
    "donde $ \\omega = e^{-2\\pi i / n} $ y $ \\omega^{-jk} = (e^{-2\\pi i / n})^{-jk} = e^{2\\pi i jk / n} $.\n",
    "Esto indica que cada componente $ y_k $ es una combinación lineal de los coeficientes $ c_j $, con coeficientes dados por $ \\omega^{-jk} $.\n",
    "\n",
    "\n",
    "Relación con la matriz $ F $:\n",
    "\n",
    "Del item (a), la matriz $ F $ asociada a la Transformada Discreta de Fourier (DFT) es:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "F = \\frac{1}{n} \\begin{bmatrix}\n",
    "1 & \\omega & \\omega^2 & \\cdots & \\omega^{n-1} \\\\\n",
    "1 & \\omega^2 & \\omega^4 & \\cdots & \\omega^{2(n-1)} \\\\\n",
    "\\vdots & \\vdots & \\vdots & \\ddots & \\vdots \\\\\n",
    "1 & \\omega^{n-1} & \\omega^{2(n-1)} & \\cdots & \\omega^{(n-1)(n-1)}\n",
    "\\end{bmatrix},\n",
    "$$\n",
    "y el producto $$  c = F y  $$ se deriva de la ecuación (7): $$  c_j = \\frac{1}{n} \\sum_{k=0}^{n-1} y_k \\omega^{jk}  $$.\n",
    "\n",
    "Del item (b), se demostró que $ F^H F = \\frac{1}{n} I $, lo que implica $ F^{-1} = n F^H $, donde $ F^H $ es la transpuesta conjugada de $ F $.\n",
    "\n",
    "\n",
    "Construcción de $ F^{-1} $:\n",
    "\n",
    "La matriz $ F^H $ tiene elementos $ (F^H)_{jk} = \\bar{f}_{kj} = \\frac{1}{n} \\omega^{-jk} $ (como se derivó en el item (b)).\n",
    "Por lo tanto, $ F^{-1} = n F^H $ tiene elementos:\n",
    "$ (F^{-1})_{jk} = n \\cdot \\frac{1}{n} \\omega^{-jk} = \\omega^{-jk}. $\n",
    "Así, la matriz $ F^{-1} $ es:\n",
    "$$\n",
    "F^{-1} = \\begin{bmatrix}\n",
    "1 & \\omega^{-1} & \\omega^{-2} & \\cdots & \\omega^{-(n-1)} \\\\\n",
    "1 & \\omega^{-2} & \\omega^{-4} & \\cdots & \\omega^{-2(n-1)} \\\\\n",
    "\\vdots & \\vdots & \\vdots & \\ddots & \\vdots \\\\\n",
    "1 & \\omega^{-(n-1)} & \\omega^{-2(n-1)} & \\cdots & \\omega^{-(n-1)(n-1)}\n",
    "\\end{bmatrix},$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "Verificación de $ y = F^{-1} c $:\n",
    "\n",
    "El producto $ y = F^{-1} c $ da como resultado $ y_k = \\sum_{j=0}^{n-1} (F^{-1})_{kj} c_j $.\n",
    "Sustituyendo $ (F^{-1})_{kj} = \\omega^{-jk} $:\n",
    "$ y_k = \\sum_{j=0}^{n-1} \\omega^{-jk} c_j, $\n",
    "que coincide exactamente con la ecuación (8) $ y_k = \\sum_{j=0}^{n-1} c_j \\omega^{-jk} $.\n",
    "Esto confirma que la transformación inversa se puede expresar matricialmente como $ y = F^{-1} c $."
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
